[老懵董係好人] 恐中共干預 德州大學拒董建華旗下基金會資助

中國近年不斷透過「銳實力」增加在國際的影響力，已招來西方國家的反彈。美國德州大學奧斯汀分校上周便正式拒絕收取中美交流基金會的一筆資金。該會由前特首董建華創立，被視為與中共有密切關係。

《華盛頓郵報》報道，有關決定是經過半年的高層調查及美國參議員Ted Cruz介入後作出，亦在大學內部引發長時間的紛爭。

事緣該大學的公共事務學院於去年8月份開設一個中國公共政策中心，中心的執行董事David Firestein提議讓中美交流基金會成為主要捐款人。Firestein是前外交官，曾與該基金會有合作。

不過，德州大學多名教授及行政人員對中美交流基金會、董建華和中共之間的關係感到擔憂。大學校長Gregory Fenves遂發起了調查，並與情報官員及專家會面，評估接受中美交流基金會資金會否影響學校學術誠信，或令中方對該校有不恰當的影響。

去年11月，當時調查仍在進行中，Firestein卻舉行了一個由中美交流基金會贊助的活動，活動中介紹了一名前中國副外交部長。

到了今年1月，參議員Ted Cruz向Firestein發了一封警告信，指若收取基金會捐款，將令中國可以在校園散播政治宣傳及損害大學公信力，更直指基金會是共產黨的外表面貎(external face)。到上周五，Firestein通知Ted Cruz，決定不接受基金會的捐款。

報道指，中國試圖以提供資金，並通過與北京緊密聯繫的前線組織，來影響美國大學的討論，扼殺批評。詹姆斯敦基金會（Jamestown Foundation）和前美國情報分析師中國研究員彼得•馬蒂斯（Peter Mattis）表示：「共產黨的統戰活動，目的在於動員黨的朋友打擊黨的敵人，這些活動不應出現在美國的大學校園裡。」

報導引述中美交流基金會否認是中國政府的代理人，而且是由私人捐款營運，並相信一個良好的美中關係是全球福祉所必要。

董間諜又柒多獲
叫黨點信你?